[物理現象?] 有冇人可以解答吓內文情況!!

是咁的, 近排小弟因為窮, 又想飲醒神飲料, 就去咗買罐 鳥巢咖啡*(費時比人話賣廣告 醒吓神,頂住當先

咁個LABEL話要搖完先好飲用啦, 咁我咪搖囉.

搖咗幾次之後,我驚唔夠均勻,再搖多幾吓.

問題嚟喇!! 咁大家都知道,佢隻咖啡唔會滿罐的嘛, 咁就有多餘空間比我地搖啦, 咁初初搖幾搖,都仲feel到佢入面啲液體有上下移動,咁好正常吖.

但係搖到第7,8次嘅時候!!!! 我會發覺!!! 搖果陣時feel唔到入面液體有移動過!!
即係有少量空間被占用咗啦!! 以我物理小學雞知識,冇一條式係可以有多餘嘅物體產生出嚟!! (核除外啦 ) 唔通入面嘅壓強改變咗液體體積?!

有冇人可以解答到!! 以下有簡潔圖示!!

求連登物理神

有冇公式支持